import { Meta, Story, Canvas } from '@storybook/addon-docs';

import Datepicker from '../Datepicker.vue';

<Meta title="Componentes/Datepicker" component={Datepicker} />

# Datepicker

export const Template = (args, { argTypes }) => ({
  props: Object.keys(argTypes),
  components: { Datepicker },
  template: '<Datepicker v-bind="$props" />'
});

Padrão do componente:
<Story name="Default" args={{}}>
    {Template.bind({})}
</Story>


  ⚠️  Este componente possui uma propriedade obrigatória.<br />
  Adicione uma **string** com o nome do datepicker, escolhido por você, na propriedade `name`. <br />
 Isso é necessário, a fim de se permitir que os elementos aninhados no componente possam ser diferenciados pelo Vue, mesmo quando houver mais de um datepicker na página.


<br />

Adicionando uma **string** na propriedade `label`, nosso datepicker terá uma label conforme o texto inserido:

<Canvas>
<Story name="label" args={{ 
    name: "Datepicker - Documentação",
    label: "Selecione uma data abaixo:"
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Adicionando uma **string** ou um tipo **Date** na propriedade `value`, nosso datepicker já será renderizado com uma data inicial:

⚠️ A fim de funcionar corretamente, a propriedade `value` precisa seguir um dos dois padrões pré-estabelecidos.

  Caso a data seja enviada via **string**, ela precisa seguir o seguinte formato `YYYY-MM-DD`.

<Canvas>
<Story name="value" args={{
    name: "Datepicker - Documentação",
    label: "Selecione uma data abaixo:",
    value: "2021-10-10T03:00:00.000+00:00"
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Caso a data seja enviada como um objeto do tipo **Date**, basta apenas declarar um `new Date()` com a data desejada.

<Canvas>
<Story name="valueDate" args={{
    name: "Datepicker - Documentação",
    label: "Selecione uma data abaixo:",
    value: new Date()
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Adicionando uma **string** na propriedade `placeholder`, nosso input terá um placeholder com a mensagem inserida.<br />
A mensagem padrão é: **Digite aqui...**

 ⚠️ O placeholder do componente não está funcionando, foi aberta uma task para corrigir isso o quanto antes.


<Canvas>
<Story name="placeholder" args={{ 
    name: "Datepicker - Documentação",
    placeholder: "Selecione uma data",
    label: "Selecione uma data abaixo:"
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Adicionando uma **string** na propriedade `error`, nosso datepicker apresentará uma mensagem caso ocorra algum erro:

<Canvas>
<Story name="error" args={{
    name: "Datepicker - Documentação",
    error: "Não foi possível selecionar a data.",
    label: "Selecione uma data abaixo:"
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Adicionando um valor **boolean** na propriedade `disabled`, nosso datepicker ficará desabilitado para uso do usuário:

O valor padrão é: **false**
<Canvas>
<Story name="disabled" args={{ 
    disabled: true,
    name: "Datepicker - Documentação" 
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

### Propriedades relacionadas às estilizações do componente:
Logo abaixo teremos os valores padrões de estilização de cada uma das classes:<br />

Para alterar os estilos de algum elemento do componente, basta passar uma **string** com a nova estilização na propriedade que deseja alterar. Lembre-se que apenas as classes existentes no DLS serão aplicadas.

| Propriedade | Estilização padrão
|:----:|:----:|
| inputClasses |font-size-big ink-base placeholder-ink-lighter-2 padding-normal border border-white-darker-4 border-focus-ink-lighter-1 bg-white-darker-2 bg-focus-white-darker-3 |
| inputErrorClasses | font-size-big red-base placeholder-red-lighter-2 padding-normal border border-red-lighter-2 border-focus-red-base  bg-red-lighter-4 bg-focus-red-lighter-3 |
| labelClasses | font-size-big ink-base semi-bold margin-bottom-normal display-block|
| labelErrorClasses |font-size-big ink-base semi-bold margin-bottom-normal display-block|

